建立Blockchain版連登 對抗一切打壓言論自由勢力

自從上一次有位巴打開完telegram集中所有發夢嘅相關資訊然後比警犬上門拉之後，慢慢開始覺得言論自由逐漸被侵蝕，如果再唔開發另類嘅途徑作意見交流同資訊分享，好怕有一日只要講一句有損中共聲譽嘅野就會自動被清除，留底再上門拉人。

見到最近有人將警犬資料擺上ethereum, 就有建立去中心化討論區嘅想法，令到言論自由唔會受到政治立場對立而受到打壓，任何想儲存嘅媒體、文章都可以永久保存同以防被強制下架或者刪除嘅機會。

係用家角度同係連登討論無分別，只係建立係blockchain區塊鏈上面，利用佢本身區塊鏈的相對「安全性」和「匿名性」，因為區塊鏈的數據係分散式的演算，所以無人可以隨意修改網路上嘅數據，去除左人為操控嘅可能，令區塊鏈本身相對安全，因為區塊鏈上的訊息唔需要公開驗證，彼此之間的訊息傳遞都可以匿名進行。

區塊鏈嘅另一大特色係「不可竄改性」，區塊鏈中嘅每一筆資料一旦寫入就唔可以再改動，只要資料被驗證完就永久咁寫入區塊(Block)入面，確保資料不會輕易被竄改。

暫時方案：

1. 建立thread
3. EOS Blockchain 上建立討論區

重申，唔係要取代連登，只係唸定多個途徑為未來打算，好似telegram同連登可以共用咁

推

同意blockchain係未來方向，但post左既野冇得delete呢樣點算

熄登係遲早既事
支持plan B

用blockchain建立嘅討論區賬號唔需要將真實身份嘅資料，一個post嘅可信性由所有用家決定。

其實blockchain係有得delete
不過所謂delete其實轉做hide / no show status
即係冇得在database層面中delete
即係會永久在log中記錄住